**3439. – Allium carinatum** L. (A. PULCHELLUM Don). – Plante vivace de 20-60 cm, glabre, à //bulbe ovoïde simple; //tige cylindrique, un peu creuse, feuillée jusqu'au milieu ; feuilles linéaires-planes, un peu canaliculées, striées et rudes en dessous et sur les bords ; spathe à 2 valves terminées en pointe linéaire très longue ; fleurs roses ou violacées, en ombelle souvent lâche et peu fournie, bulbillifère ou non ; pédicelles inégaux, bien plus longs que la fleur ; //périanthe en cloche, à divisions obtuses ; étamines saillantes, toutes à filets simples ; //anthères purpurines ; //capsule en toupie ellipsoïde.//
Lieux secs et sablonneux, dans l'Est, des Ardennes aux Alpes-Maritimes ; Pyrénées. – Europe ; Asie occidentale. = Juillet-août.